<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>鞋狗：耐克创始人菲尔·奈特亲笔自传</title>
    <link href="/2023/09/18/%E9%9E%8B%E7%8B%97/"/>
    <url>/2023/09/18/%E9%9E%8B%E7%8B%97/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>说起体育品牌服饰，第一个想到的应该就是耐克品牌了，它是如何创立的呢？</p><p>创始人奈特毕业后，向父亲借了环球之旅的旅行费，在东京逗留期间接触到了鬼冢虎品牌的跑鞋，于是他想去拜访鬼冢公司的管理层，希望可以得到在美国的代理权。</p><p>鬼冢也一直希望可以进军美国市场，初次见面洽谈的非常愉快，鬼冢管理问道：那你在美国的公司是什么？他想起房间中通过田径比赛获得的蓝丝带，脱口而出说，蓝带体育公司，我代表的是蓝带体育公司。</p><p>就这样，在洽谈中创立了一家体育公司并购买了 50 美元的样品，开启了运动鞋领域的历程。</p><p>在美国收到样品后，就着手下单了 1000 美元的货物，步入销售之路，最开始公司只有他自己，后来加入了他的教练、他的妹妹以及另一位兼职的朋友。</p><p>公司发展的过程中也遇到了非常多的困难，公司初期他不得不去应聘一位大学教授工作，赚取生活费用，期间还遇到了很多足以让公司破产的困难，比如银行不再给他贷款、鬼冢虎取消他的代理权并将他告上法庭、其他同行进行市场操作让他去补缴高额税款…</p><p>他和他的伙伴们努力克服了这些困难，最后和鬼冢虎结束合作关系时，开始销售独创品牌的产品，最后时刻选择了 NIKE 作为标志名。</p><p>上市后，奈特的身价变成了 1 亿 7 千 8 百万美元。</p><p>读完这本书，我发现作者以及作者的合作伙伴都是体育相关人员，有的甚至是体育记录的保持者。</p><p>正是因为体育比赛让他们收获了许多的名气，可以更容易接触到有智慧、有实力的人物，可以从一个平凡的普通人跃迁为成功人士。</p><p>奈特在最后告诉我们这些年轻人，不要因为一份工作、专业甚至职业而安定下来，一定要寻找内心的冲动。即使你不知道其中的含义，也要坚持追寻。如果你追随自己内心的冲动，将会更能忍受疲惫，每一次失望都会成为你的动力，需要攀登的高峰也会变得微不足道起来。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>读书</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>精要主义</title>
    <link href="/2023/09/03/%E7%B2%BE%E8%A6%81%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    <url>/2023/09/03/%E7%B2%BE%E8%A6%81%E4%B8%BB%E4%B9%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>几乎所有事物的次要性，再怎么高估都不过分。</p><p>生活中总是被大量的事情充斥着，每天都忙忙碌碌，不得空闲。</p><p>如果晚上睡觉前回顾一下白天，这些忙碌是否真的有意义呢？</p><p>本书提倡精要主义思想，只做最重要的事情，而不是让各种琐事把我们的精力耗光。</p><p>不禁让我想起了初中三年级时班主任分享给我们的一篇文章——「生命中的大石头」。</p><p>老师拿来了一个空杯子，往里面放了许多的大石头，问同学们：瓶子装满了么？同学们回答到：装满了。</p><p>老师又拿了沙子继续倒入这个杯子，沙子填满了大石头之间的空隙，问道：这次瓶子装满了么？同学们有了这次的经历，回答说：没有装满。</p><p>老师再往瓶子中倒了一些水，直到溢出瓶口为止，这下再也没有可以放入的了，同学们都说：这次是真的装满了。</p><p>老师说：同学们从这次的事件中可以领悟到什么呢？有不少同学说到零散的时间也可以做很多事等充分利用时间的结论。</p><p>老师却说：我希望你们在生命中，先放入那些最重要的事情，如果先放入了细沙、水这些零碎的事情，那么最重要的事情就无法放入了。</p><p>在信息爆炸的时代，每个人都在贩售一些东西——一种想法，一种观点，一种主张 ，换取我们的时间。</p><p>如果我们不能区分出对我们而言重要的事情，只是一味的拿我们的时间去购买它们，累的筋疲力尽不说，取得的进步却寥寥无几。</p><center>END</center>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>读书</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>因插座而引起的Bug</title>
    <link href="/2023/08/07/%E5%9B%A0%E6%8F%92%E5%BA%A7%E8%80%8C%E5%BC%95%E8%B5%B7%E7%9A%84Bug/"/>
    <url>/2023/08/07/%E5%9B%A0%E6%8F%92%E5%BA%A7%E8%80%8C%E5%BC%95%E8%B5%B7%E7%9A%84Bug/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>客户反馈他们手中的机器收到的 485 串口数据不对。可是我们测试验证时，确确实实可以收到正确的 485 串口数据，这能是哪里的问题呢？</p><p>我们把客户的问题现象反馈给了串口设备的厂家，询问他们有什么看法。他们说这个 485 串口设备供电处需要连接一个电容，进行滤波，否则就容易出现客户数据不对的现象。</p><p>机器给 485 通电处确实没有电容，可是为什么我们手中的设备没有复现客户的 bug 呢？</p><p>难道是这台机器的差异性？恰好别的工位上也有一些机器正在进行测试，拿来验证 485 串口的问题。竟然复现了这个现象。</p><p>工位上的其他几台也出现了这个问题，难道真的是同事手气好，拿到了一台没有问题的设备，其他的设备都有问题。</p><p>为了进一步确定问题的根源，将复现 bug 的机器拿到同事的工位进行验证，不可思议的又没了问题。</p><p>公司的电应该是走的一路线才对的，还能有哪里不同，难道是插座。</p><p>于是走到有问题的工位处，接了另一个插座，竟然也没了问题。</p><p>原来是插座的缘故，没有问题的插座是公牛品牌的，有问题的是其他品牌的，应该是公牛插座内部对电流做了滤波操作，可以输出稳定的电流，消除了电流波动引起的设备故障。</p><p>啥也不说了，以后再买插座就只买公牛品牌的，公牛插座竟然成为了这次测试的最大赢家。</p><center>END</center>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>编程</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>稻盛和夫阿米巴经营</title>
    <link href="/2023/08/06/%E7%A8%BB%E7%9B%9B%E5%92%8C%E5%A4%AB%E9%98%BF%E7%B1%B3%E5%B7%B4%E7%BB%8F%E8%90%A5/"/>
    <url>/2023/08/06/%E7%A8%BB%E7%9B%9B%E5%92%8C%E5%A4%AB%E9%98%BF%E7%B1%B3%E5%B7%B4%E7%BB%8F%E8%90%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前读过一些文章，零星的知晓稻盛和夫的几个传奇例子，最知名的当属拯救濒临破产的日本航空公司，短短一年就扭亏为盈。</p><p>微信读书 APP 刷到这本书时，立马加入书架。</p><p>本书内容不多，只有 300 来页，却花了两周才陆续读完（实属懒惰）。</p><p>稻盛和夫出身于普通人家，在七兄妹中排行第二，长兄和妹妹为了他上大学放弃了升学的机会。</p><p>毕业后他入职一家公司，从事精密陶瓷材料研发，因经营理念不合，于是他决定离职，在几位朋友的支持下，创立了京瓷公司。</p><p>或许正因为他不懂得专业的会计知识、运营知识，才能打破常规，在公司实行更加通俗易懂的规章制度，将公司的员工按照职能划分成了一个个相互独立又彼此紧密联系的阿米巴组织。（与铃木敏文经营 7-11 便利店的故事颇为相似，这个之后我们再叙）</p><p>每个阿米巴组织要与其他阿米巴组织产生公司内部交易行为，计算收入以及成本，核算盈余。</p><p>这个组织架构我确是第一次听闻，我从事的公司都是由销售部门负责客户洽谈，售卖公司产品；研发人员只需要完成安排的生产计划即可，和市场根本不会产生联系。</p><p>然而通过阿米巴这样的形式，销售部门需要从研发部门购买产品，然后售出；研发部门同样需要单独去购买原材料，加工制作成成品后售卖给销售部门。</p><p>这样市场一旦产生价格波动，全公司的各个人员都会知晓，立马商定策略进行改进，每一位员工都深深的参与到公司的运营之中。</p><p>如此精深的阿米巴经营理念并非我这样一两句话就可以解释清楚，毕竟我也只是读了一遍，必不能理解，欢迎大家前去阅读。</p><p>稻盛和夫在书中讲述了一个事例，我很受启发。</p><p>他想从公司外部引进一位人才，并且赋予他的职位要高于一起创业的诸多元老之上，于是对诸位创业同志说道：如果我们的心胸不至于那么狭窄，在把公司发展为世界第一的途中需要引进干部来当我们的领导，我们可以接受，那么我就决定聘用，否则我就放弃这个念头。</p><p>诸位创业同志都痛快的允诺：我们不介意让他来当我们的上司。</p><p>有如此胸襟，何愁天下英才不归附。</p><center>END</center>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>读书</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>超级漫画素描技法基础篇</title>
    <link href="/2023/07/31/%E8%B6%85%E7%BA%A7%E6%BC%AB%E7%94%BB%E7%B4%A0%E6%8F%8F%E6%8A%80%E6%B3%95%E5%9F%BA%E7%A1%80%E7%AF%87/"/>
    <url>/2023/07/31/%E8%B6%85%E7%BA%A7%E6%BC%AB%E7%94%BB%E7%B4%A0%E6%8F%8F%E6%8A%80%E6%B3%95%E5%9F%BA%E7%A1%80%E7%AF%87/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>决定开始练习漫画后，我也不知道如何下手。</p><p>是买一本书，还是报一节课呢？</p><p>记得之前好多次，都想过练习漫画，时间花在了找素材之上，素材还没确定，练习漫画的热情先衰减没了。</p><p>只留下收藏夹中好多吃灰的教程。</p><p>既然不知道从哪开始，就从第一本教程书练习好了。</p><p>这本「超级漫画素描技法基础篇」教程书，作者是日本林晃先生，评价很不错，如果购买，一定看清作者，以免买错。</p><p>书中的案例我差不多都临摹了一遍，从脸部五官到身体姿态再到衣着。</p><p>一天临摹一个例子，都没画满两个本子。</p><p>临摹完毕时，眼前的道路反而更清晰了，那就是继续提升我的笔绘技能。</p><p>也可以选择板绘，进行数字绘画，但我认为它们两者的本质是一致的，无论选择哪一个，都是提升个人绘画能力。</p><p>现在的我又开始了第二本漫画教程书的临摹，它会是哪一本呢？</p><center>END</center>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>漫画</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>星期一，喝抹茶</title>
    <link href="/2023/07/26/%E6%98%9F%E6%9C%9F%E4%B8%80%E5%96%9D%E6%8A%B9%E8%8C%B6/"/>
    <url>/2023/07/26/%E6%98%9F%E6%9C%9F%E4%B8%80%E5%96%9D%E6%8A%B9%E8%8C%B6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>以前读的小说，例如欧·亨利、马克·吐温，每一篇都是独立的故事，这本小说却与之不同。</p><p>第一章中女主角因为记错了工作日没能舒服地睡个懒觉，早早起床后索性去服装店购买心仪已久的羽绒服，却发现已经售出。</p><p>走在回家的路上想去咖啡店喝一杯，顺便打发走扫兴的心情。走到店门口，发现店好像打烊了，幸好店主出门迎接她，对她说今天不打烊，还在做售卖抹茶的活动。</p><p>女主角走进店中环顾四周，只有角落里的一对情侣，和一位制茶的男服务员。</p><p>翻看第二章时，故事的主角换成了一位男性，起初我以为是更换了新的故事，读着读着又发现故事中有上文的抹茶店。</p><p>第一章我看错主角的身份了？不得已又翻回第一章验证了一下。</p><p>没错，第一章的主角确实是女性，怎么第二章却成了一对情侣的故事。</p><p>带着疑惑又去读第三章，主角又换成了另一个人，而且这个人还在第二章中出现过，与抹茶店也有关联。</p><p>像是发现了什么线索，继续读到第四章，果然主角又发生了改变，同样他在第三章中也出现过。</p><p>文章的主线好有趣，每一章都以一个新的故事人物视角来讲述，又与其他章节都有联系。</p><p>最后一章的故事主角兜兜转转回到了第一章的男服务员的视角，原来他家里经营着一家茶店，想让他来东京独立运营一家分店，那天他恰好在学习如何经营，遇到了女主角。</p><p>或许正如文章中所说：任何相遇，都是素昧平生的人们，选择不断牵起相互的手的结果。</p><p>就像你读到了这篇文章。</p><center>END</center>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>读书</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>「斯坦福大学人生设计课」</title>
    <link href="/2023/07/23/%E6%96%AF%E5%9D%A6%E7%A6%8F%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E4%BA%BA%E7%94%9F%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E8%AF%BE/"/>
    <url>/2023/07/23/%E6%96%AF%E5%9D%A6%E7%A6%8F%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E4%BA%BA%E7%94%9F%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E8%AF%BE/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在接触本书之前，我压根没想过未来会怎么，即便有人生规划不过就是进入某个行业，胜任某个职位，期望未来有一点点建树。</p><p>与这本书结缘也是在微信读书 APP 上偶然相遇，因为书名中包含了知名学府 —— 斯坦福大学，故而加入书架，计划读一读。</p><p>读过后很多内容就已经回想不起来了，但书中有一个例子让我印象深刻，让我有了崭新的人生视角。</p><p>进入书中后不久，作者让我们完成一个作业，写下三种人生规划。</p><p>第一种当然可以是我们现在正在做的工作。比如我是一名 Android 工程师，未来也会一直在互联网行业中从事软件研发。</p><p>考虑第二种工作时，需要假设第一种工作的行业已经不存在，掌握的谋生技能被淘汰 —— 就像古时的车夫一样，随着汽车的诞生，马车就消失了 —— 我们要如何生存。</p><p>我考虑的是业余练习的漫画绘画技能，希望可以去一家漫画工作室应聘助理，最后成长为独当一面的漫画家，靠创作漫画养家糊口。</p><p>最后的第三种工作又换了一种环境，假设已经实现了财富自由，你又会去从事什么工作呢？</p><p>我想了想，想到的第一个答案是去非洲承包一大片草原，为那些野生动物提供一个自由、和平的生存空间。</p><p>这是我完全不曾设想过的生活。</p><p>正如书中所言，设计师会想象出一些原本不存在的东西，然后去建造，进而改变世界。</p><p>我想我们的人生设计正是如此。</p><center>END</center>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>读书</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>GitHub Pages 踩坑记</title>
    <link href="/2023/07/19/GitHub%20Pages%20%E8%B8%A9%E5%9D%91%E8%AE%B0/"/>
    <url>/2023/07/19/GitHub%20Pages%20%E8%B8%A9%E5%9D%91%E8%AE%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很早之前就听说过可以使用 GitHub Pages 搭建个人博客，一直迟迟未动。</p><p>一方面是缺乏执行力，另一方面是因为不会。</p><p>去年开始在微信公众号更新一些文章，坚持了许久后，执行力方面得到了很大的提升，于是又想尝试搭建个人博客，把发表在微信公众号的文章转移到这里。</p><p>其实直到开始搭建博客时，这个技能我依旧不会，不过在这个互联网如此便捷的时代，还有什么技能是查不到的吗？</p><p>具体的教学步骤欢迎参考这篇博文，我也是一步步按照这篇文章的步骤开始搭建的。</p><p><a href="https://blog.csdn.net/yaorongke/article/details/119089190">GitHub Pages + Hexo搭建个人博客网站，史上最全教程</a></p><p>完全参考这篇文章也不会那么一帆风顺，毕竟每个人的电脑环境不一样，GitHub 也会逐渐的升级迭代，过去实用的规则现在可以已经废弃。</p><p>接下来再补充几点我遇到的问题。</p><ol><li><p>安装 hexo 时无法将文件写入本地，需要在执行命令时添加 sudo，赋予本次命令高等级权限，可以执行写操作</p></li><li><p>将本地编译好的博客网页 push 到 GitHub 仓库时提示主机不识别。</p><p> 我们前往 &#x2F;Users&#x2F;用户&#x2F;.ssh 目录下，查看 know_hosts 文件，该文件会记录 GitHub 的 ip 地址信息；同时我们使用 ping 命令查看 GitHub 的网址对应的 ip，发现该 ip 竟然不在 know_hosts 文件列表中。</p><p> 使用 ssh-keygen -R github.com 命令将 GitHub 新的信息添加到该文件中，就可以解决该问题</p></li><li><p>如果项目中配置的 GitHub 地址是 https 链接，在 push 代码时会遇到提示，GitHub 已经废弃该方式了，那怎么办呢？将 GitHub 仓库地址改为 ssh 链接，即可解决该问题。</p></li><li><p>如果你想将 GitHub Pages 的域名替换成其他的，可以去阿里云、或者腾讯云购买一个域名，再配置好 DNS 解析，就可以输入自己购买的域名地址访问个人博客网页啦。</p><p> 可以参考这篇文章<a href="https://www.jianshu.com/p/23b9e095c7c9">为你的hexo博客配置个性域名</a></p></li><li><p>这个时候基本就完事了，可是还有一点点瑕疵，还是 http 协议，浏览器总是提示不安全，那可不可以升级成 https 协议呢？</p><p> 当然可以，可以参考这篇文章申请一个免费的 SSL 证书<a href="https://xie.infoq.cn/article/ec9c7293a6272148e8fc6692c">10 分钟从 HTTP 切换到 HTTPS，保证个人博客安全性！</a></p></li></ol><p>至此本次踩坑历程就结束了，每个人搭建时一定还会遇到我不曾遇到的问题，别烦躁，你遇到的问题别人一定遇到过，耐心的从网上搜索一下解决方案，再稍稍适配一下我们的实际情况，问题不就解决了嘛。</p><center>END</center>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>编程</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
